#+TITLE: Σημειώσεις
* Χρονολόγιο
- 20 Δεκεμβρίου - 14 Απριλίου: Τα δεδομένα τους
- 22 Μαΐου: Δημοσιεύεται στο Lancet (38 ημέρες για ανάλυση, γράψιμο της εργασίας, αποστολή στο περιοδικό, διανομή στους κριτές, απάντηση των κριτών, απόφαση από τον εκδότη του Lancet για ανάγκη αλλαγών και δημοσίευση). Τα αποτελέσματα δείχνουν διπλάσια θνητότητα σε όσους παίρνουν ΥΧΚ (16-24%) σε αντίθεση με την κοινή θεραπεία (9%). Λίγα φάρμακα είναι τόσο καλά στο να σκοτώνουν.
- 25 Μαΐου: Ο ΠΟΥ παγώνει την εγγραφή ασθενών στο τμήμα της υδροξυχλωροκίνης στη δική του κλινική δοκιμή (SOLIDARITY). Ρυθμιστικοί φορείς σε Γαλλία και Αγγλία πιέζουν για πάγωμα των κλινικών δοκιμών στις χώρες τους. Συγκεκριμένα:
  - Παγώνει η PRINCIPLE ύστερα από σύσταση της Ρυθμιστικής Αρχής Φαρμάκων και Προϊόντων Υγείας (MHRA) που δοκίμαζε ΥΧΚ σε ασθενείς 50-64 ετών.
  - Αναστέλεται η αρχή της COPCOV η οποία σκοπεύει να εγγράψει 40000 ασθενείς και να δοκιμάσει τη ΥΧΚ ως πιθανή θεραπεία.
  - Η Sanofi, οποία βγάζει το plaquenil (ΥΧΚ) λέει ότι θα σταματήσει την εγγραφή ασθενών στις 2 δικές της κλινικές δοκιμές.
  - Η RECOVERY, η οποία είχε ξεκινήσει ήδη με 10.500 ασθενείς από την Αγγλία, απέρριψε την προτροπή της MHRA κάνοντας το αυτονόητο (κοίταξε τα στοιχεία που είχε στα χέρια της).
  - Και άλλες δοκιμές που ήδη έτρεχαν έκαναν το ίδιο.
- 28 Μαΐου: Δημοσιεύεται ανοιχτή επιστολή προς τους συγγραφείς και τον εκδότη του Lancet που θέτει τα ζητήματα που προέκυψαν. Η επιστολή μέσα σε λίγα 24ωρα φτάνει να αριθμεί πάνω από 200 υπογραφές απο ακαδημαϊκούς από όλον τον κόσμο. Παρόμοια επιστολή στέλνεται και στο New England.
- 28 Μαΐου: Δημοσιεύεται άρθρο στον Guardian που λέει οτι η εφημερίδα επικοινώνησε με τα νοσοκομεία των 2 μεγαλύτερων περιοχών της Αυστραλίας στις οποίες καταγραφόταν ο μεγαλύτερος αριθμός των κρουσμάτων και διαβεβαίωσαν ότι δεν είχαν καμία συνεργασία με τη Surgisphere
  - Στη δημοσίευση έλεγαν ότι στα δεδομένα που χρησιμοποιήθηκαν είχαν 73 θανάτους από 5 νοσοκομεία στην Αυστραλία, ενώ ο επίσημος αριθμός εκείνη τη στιγμή ήταν 67.
  - Τα νοσοκομεία που αρνήθηκαν οποιαδήποτε σχέση είχαν 40 νεκρούς συνολικά. Τα νούμερα δε βγαίνουν.
- 29 Μαΐου: Το Lancet δημοσιεύει διόρθωση των συγγραφέων που λένε ότι μετρήσανε καταλάθος νοσοκομείο της Ασίας στην Αυστραλία και ότι κανονικά στα δεδομένα τους είχαν 63 θανάτους. Πάλι δε βγαίνουν και είμαστε μια μέρα μετά!! Τι κάνει το Lancet???
- 3 Ιουνίου: Το Lancet δημοσιεύει "ανακοίνωση ανησυχίας" η οποία προειδοποιεί τους αναγνώστες για την εγκυρότητα των αποτελεσμάτων καθώς σημαντικές επιστημονικές ενστάσεις έχουν καταγραφεί για τα δεδομένα που χρησιμοποιήθηκαν. Οι άλλοι 3 συγγραφείς έχουν αναλάβει τη σύσταση ανεξάρτητης επιτροπής η οποία θα αναλάβει να ελέγξει την εγκυρότητα των δεδομένων. Έχει προηγηθεί αντίστοιχη δήλωση από το New England για τη δική του δημοσίευση.
- 3 Ιουνιου: Ο ΠΟΥ ανακοινώνει ότι ξαναέλεγξε τα στοιχεία που είχε στα χέρια του και ξαναρχίζει την εγγραφή ασθενών στην ΥΧΚ (10 ημέρες του πήρε!!!)
- 5 Ιουνίου: Το Lancet κοινοποιεί επιστολή που έλαβε από τους συγγραφείς σχετικά με τα αποτελέσματα της εξέτασης από την ανεξάρτητη αρχή. Λέει ότι η ανεξάρτητη επιτροπή δεν μπόρεσε να έχει πρόσβαση στην πληρότητα των δεδομένων που χρησιμοποιήθηκαν καθώς η Surgisphere επικαλέστηκε συυμφωνίες εμπιστευτικότητας που είχε συνάψει με τους παρόχους των δεδομένων. Η επιτροπή, επομένως, δεν κατάφερε να ολοκληρώσει το έργο της. Κατόπιν αυτού οι άλλοι επομένως, δεν κατάφερε να ολοκληρώσει το έργο της. συγγραφείς είναι υποχρεωμένοι να αποσύρουν την εργασία τους από το περιοδικό. Αντίστοιχη επιστολή στάλθηκε στο New England λίγο αργότερα. Η προ-δημοσίευση για την ινβερμεκτίνη δεν βρίσκεται πουθενά.
